年輕人，呀叔唔會老點你，賺到錢要盡早洗

你地20歲出來做野，人工又唔高
係人生最燦爛既時候，竟然為左每月儲多個兩三千，唔去旅行，唔拍拖，飲食度住度住，唔出去同朋友玩？
個少少錢，儲來把柒，儲十年都唔會幫你買到樓，你係叻人工自然加得快，到三十歲時人工double,一個月儲到既錢係20歲時既幾倍(15000儲5000 vs 30000儲15000)速度自然會快好多

所以年輕時，要將d錢用來洗，玩得開心，食得開心，得閒買禮物俾屋企人，同朋友飲飲食食，建立人濟關係，去旅行見識下，買靚衫著靚d唔好失禮人，平時留兩三萬應急就得

有閒錢就投資，賭又得，炒股票又得，做小生意都得，尋找機遇，高風險唔緊要，輸曬唔緊要，唔好輸到還唔起，量力而為就無問題

連登仔話女人越老價值越跌，有無諗過男人越老，錢既價值都會下跌，慳左幾十年俾你50歲發到達咁又點，50歲先黎洗d錢，到時咩都唔敢玩，搵到個靚模做老婆但又扯唔起，又三高又周身病痛，何苦呢！

做你上面所講嘅野都唔見得屌到女喎

個二三萬蚊應急咪就係平時儲個二三千蚊嚟

岩呀
依家我個個星期都叫雞

開心就得

唔洗買樓呀

慣左大駛
之後就算搵多左就會駛左去
儲十年錢先駛比駛十年錢先儲好好多
你唔好害人啦

月儲5000 買到咩樓
父幹另計

頭一年每月儲兩三千，之後唔洗儲
有好多人搵15000每月儲一半，我想講係佢地唔洗儲咁多，每月洗多兩三千生活已經好好多

大洗既人自然會諗計逼自己搵多d

己律好既人搵多左自然會識儲，我今日係建議佢地唔洗咁慳；己律差既人無論點都唔會儲到錢，唔洗理我

月光族，幾乎無儲錢
但因為唔夠錢洗既關係，激發我轉工
轉左兩次工之後，而家人工係第一份工既double
勉勉強強儲左一皮用黎應急

所以講到最後都係人既問題

心態唔得，點玩法都係會輸。

屋企人會幫乜都打點曬，好好享受人生就OK了，去到中年，先肩負返自己嘅責任咪得，我係咁諗

好有智慧！敢問師傅幾歲？我廿中都同你諗法接近

講真，d錢用係旅行到我冇意見
但個個月走去買對千零二千既波鞋就真係on撚9啦

唔係唔想洗錢，而係香港d貨品根本唔值個個價

以前有個師父同我講，雖然自己搵唔多，但個仔食好著好，全身衣著都名牌，幾十蚊件唔會買俾佢著

我話細路仔咁快追名牌好咩，個師父話，佢依家食慣好著慣好，大個自然會識搵錢俾好野自己

師父講野有d道理

師兄叻仔，世伯家教好呀，幫我同佢講聲新年快樂

30歲啦，依家睇返轉頭，剛出來頭幾年實在太慳，寧願攞曬來賭，輸曬都起碼有搏過

我明你想帶岀既野，但我就係唔知點解好守財奴咁，雖然唔係揾得多，但總係好慳，平時唔肯點洗錢，硬係覺得要有個錢係身先有安全感，自己知儲黎唔知做咩，但又唔願洗，唔知點搞

連儲一萬都有困難

儲埋儲埋等通脹 就算唔洗都買啲保值既野
買下LEGO人仔 睇得又有得升

又好似幾岩

香港地福利唔錯，洗曬d錢破埋產都餓你唔死既，既然個底綫都咁安全，點解唔將d錢攞黎搏

後生唔試下進取少少 唔通老咗先咩
但又唔好去太盡 唔諗未來 積埋啲壞習慣

認同 幾歲個時扭蛋5蚊個買唔起 依家買番都買唔到個種快樂

100% 同你一樣諗法
依家多幾千蚊洗會對你生活質素提升好多，但多幾錢蚊儲起到真係無撚用
你諗下大學果陣有架錢7已經可以起fd 面前威下，大多幾年又唔同玩法
我自己好撚大洗但同時會chur 到自己想搵多d 錢黎sustain 呢種生活 d 上進心係咁黎 一舉兩得

無錯，過程仲學識左點搵食
今日唔知聽日事，賺左錢梗係要享受啦
唔通留返黎拜山先用

樓主今年幾歲？

完全同意，除左睇戲食飯搭車果 d 一定要係香港洗之外，其他買野果d 一蚊都唔豪比港畜 我拎去旅行洗晒去都唔會係香港買任何野，根本貴到離晒地唔值呢個價

好認同
追物質生活先可以令人進步

呀叔好嘢！！！好！

啱 洗錢先有動力搵錢

講得啱想用就用啦

似乎未明樓主個生活哲學
鼓勵洗錢都話人一事無成
有錢襯後生洗有咩問題真心
反正錢係自己賺 唔洗同其他人交代

去旅行見識，溝女，玩真係要趁後生又未結婚果陣 到你老左，有d地方你想去都有心無力

當月入20k，一年240k, 5年得1200k
儲到700k cash? 姐係每個月得個8千蚊洗入面包括交家用？
8k交埋家用，真係同食老綜冇乜分別
而且月入20k想追到樓市升值都幾好笑，壓力測試都過唔到啦

點解一定要買樓
唔買樓你無地方住咩？

好認同，每次去一個新地方、國家
學新野見識下
唔通老左先黎學滑雪、騎馬跳降傘？
趁後生可以捱下玩盡佢啦當然

係揾到錢嘅，三十歲後就會開始揾得多錢，到時儲都易得多
但有d野，二十幾歲唔做，就好難翻轉頭

同意樓主所講，人在天堂錢在銀行，依家既一蚊貴過將來既一蚊，有錢緊係係後生 知覺感官敏銳個陣洗曬佢，享受去玩，老左有錢都無撚用。唔通番工咁辛苦仲慳黎供全球最貴既監牢？分分鐘坐監都大過間100-200呎既私樓，有錢緊係用黎投資或者洗左佢

20k樓下買樓我笑

呀叔

搵廿k 本來儲緊10k
都唔儲住 買架車 開心下

好過日日on99

大師，如果屋企乜嘢都冇俾你，仲要靠你養，點撚算？想自殺算了

Please don't 9 up

好好孝順父母

真係無

淨係留左舊錢夠失業一年都維持生活

講得岩 前題係屋企人幫你供完層樓

錢會儲，投資會做，有時有啲投資機會唔等人，騰訊470跌到400你買唔買？冇錢時有機會都把握唔到

自己一年亦會去兩至三次旅行, 包一次亞洲以外既地方

講到尾係要自己取個平衡，搵少既咪唔好去咁遠旅行囉

齋唔儲唔洗同齋洗唔儲咁兩極都唔會係好事

連登好多享樂主義者 ...

反正買唔起樓

駛錢儲錢既野應駛得駛，買野要買value for money，用最少既錢令質素最大化。儲錢唔代表要一蚊都唔駛，而係要將整體生活放埋上天秤度攞個平衡。。。或者直接娶個數口精既老婆都可以

好多大學生都係咁
返學唔係讀書，走去玩
個個都等畢業先嚟還學費

重點係依句

你係叻人工自然加得快，到三十歲時人工double,一個月儲到既錢係20歲時既幾倍(15000儲5000 vs 30000儲15000)速度自然會快好多

on 9 先會信 叻就人工自然加得快
一睇就知樓豬又係離地之人 根本唔知個世界真實一面

同埋, 如果睇你依篇野既人本身唔叻呢 ? 咪被人害撚死囉

睇你咩背景啫，有父母 backup ok, 自己單拖就唔好啦，靠綜援都要有公屋先得，如果你開始訓街連搵工都難。

以前讀書番part time 同儲下利是錢加埋都有兩三萬黎應急既
反而出黎做野之後就冇乜點儲錢
不至於月月清 但都唔係剩得多
樓價咁癲 儲錢都唔會係買樓
有多餘錢真係拎去旅行開心 或者投資下好過

好想知兩三萬應得乜野急

認同樓主

唔好害人啦

樓豬 logic , 所以咪要建立人際關係囉

急起上嚟 問豬朋狗友借呀嘛

睇下有幾多傻西會借囉

又或者 樓豬就係借人地錢唔還 既傻西囉

唔撚理啦
自己開心最緊要

Yes

所以我每三個月去一次旅行 個個星期都睇戲同放題 每月出糧一定買份禮物比自己 每月儲$300左右就夠

YOLO

小病/小意外
e. g. 私家醫院留醫幾晚
照到有肉瘤要割
炒車撞崩隻牙要去剝手&補
...

跟！ 一年借得十幾萬 用哂佢好過

三十歲點解仲係萬零蚊
無自我增值？
到三十歲，俾多你兩年，上唔到管理層享受權力既滋味
你儲到一球，跟本同條鹹魚無分別

買保險都好重要 襯後生買保費平

私家醫院通波仔，一個支架都十皮，一個手術隨時要兩個支架 ....

支持牙叔 牙叔好野

我23歲出來做野，死慳死抵4年（讀大學個陣都好慳)，成日帶飯，好少同frd食飯，著cheap衫,去過一次大陸旅行，唔睇戲，用cheap電話，個幾年俾同事笑寒酸無taste,同朋友生疏左，人地傾緊去邊度旅行，日本定瑞士，你就只係去過大陸無聲出。

係呀，搵12k儲6，7k,儲左4年27歲有廿幾萬，咩都做唔到，23歲時以為30萬都夠俾細單位首期，幾天真。個幾年除左錢根本無得著，無生活過咁。

後來諗通左，半年一次旅行，知道老母唔捨得洗錢，請埋屋企人去，洗左幾萬蚊執靚間屋，換過d舊傢俬電器，成日請人飯，賭波輸左兩萬，學玩股票，買細價股，窩輪牛熊，期指，輸左10萬，但我無後悔過。

早兩年係內地買左層樓，50萬，首期俾左10幾個，依家升左一倍。朋友識多左，有人介紹轉左兩次工，依家搵40k,每月洗一半，其他攞曬去買股票，諗住過兩年賣左大陸層樓應該夠俾首期同女朋友結婚

以樓主個邏輯唔似會留錢每月/年買保險

道理等同螞蟻同草蜢個故事，但香港越窮越着數

但真係時勢做英雄，想問大佬做盛行

啱呀 唔係唔儲 係暫時唔儲咁多先姐
Btw, 水唔流動都會臭啦

𣎴如大家諗吓

老闆會俾諗通前嘅樓主定係諗通後嘅樓主上位？

我今年18
無屋企 要自己照顧自己 又應該點玩法

香港經濟靠大家

病痛先最大獲 到你年紀大左有病痛就知儲錢幾緊要

依個post好撚過隱
Post面就400幾個正評
但入面喲內好多都係屌樓豬

我覺得某程度上保險仲重要過你儲錢
你儲錢應急好多時都係驚有咩大病 意外入廠姐

結論係
唔好諗買樓就可以好多錢fing

樓主唔係叫大家唔好儲，係後生時用多啲錢等自己享受下，到30幾歲先開始諗下將來，斷估20幾歲仔都唔會有咩老人病啦下嘛。

我後生時又係洗慣用慣，又學人玩股票輸幾十萬，仲要以前搵得12-3k
不過可能以前洗得多，逼到自己不停去搵錢，諗辦法增值自己，而家搵差不多40k一個月
個人心態又唔同咗，以前見鍾意嘅嘢就買，而家會諗過度過。

enjoy生活係無錯 但一路賺一路洗曬佢
只會令自變成無限返工奴隸loop

計我話應該將賺到嘅所有錢應該攞曬去投資

博一鋪30歲退休 財務自由日日玩 咁先係上策

利申: 全職投資

老左，例如雙眼有事，要排公立醫院，一排就排三年，三年滴眼藥水，呢三年眼懵懵咁過日子，日日滴眼藥水。
在雙眼視線模糊之中，回憶自己年輕時，一年去三次旅行，其中一次一定要係遠程旅行 ....
在街上推緊手推車執紙皮時，突然回頭一望，彷彿聽到年輕時去過的法國巴黎聖母院的鐘聲

有乜問題？條數都係等畢左業既下一年度先開始叫你還架啦

一個月得8k 除非唔洗比家用
唔係真係過緊非人生活

岩 洗錢要洗盡佢
旅行豪食 一年去幾次旅行
得閒買靚野俾屋企人食
屋企人就係一分一毫都慳既人

不嬲都係咁覺得 只要唔係借錢就冇問題
你愈洗得多錢 證明你出去消費愈多 自己機遇都會愈多 做月光族先叫做正常

應洗則洗

一個人連家用mpf基本支出10k走唔甩，留返三兩萬旁身，有剩就去旅行，投資

所以15k樓下唔洗諗咩儲錢計劃，諗下點增值點搵多d先，15k以上每搵多d,儲蓄比例就提升多d

唔係話唔儲錢，只係享受到生活既情況下先儲

如果佢個幾年每個月洗多4000，5年25萬，個5年佢既有生活品質，到今日亦儲到40萬

樓市一冧 到時工都冇

好撚認同 而家搵到而家唔洗 留返幾時洗？

眼見身邊有朋友死慳死抵買左樓 供到五十幾歲 真係難以想像

啱，假如你係一個打緊工既窮鬼，如果俾你揀，20歲時俾一層樓你，你唔要到你60歲時就俾20層你，你點揀？

我就搵得少果時係會洗晒架人，但就唔好問人借錢，而家搵多左想去玩個個朋友都結晒婚，洗錢機會少左好多

80 後

攞曬d錢黎養屋企，屋企人有病無保險儲多d,無病唔洗儲咁多
唔好為左儲錢攪到屋企人食得唔好著得唔好
廿幾歲做經濟支柱係辛苦，要諗點搵多d,但唔好為儲錢唔同人social

廿幾就驚失業，驚俾人炒係好悲哀

15k樓下無平衡可言，睇好700升就用衍生工具

正確觀念，返大學唔玩幾時玩，十萬八萬分15年還好多咩

最弊唔係個個人工都升得咁快
你一下子洗哂 之後發生咩事無人知

如果唔叻，儲到40幾歲先買到樓係好慘既一件事，不如俾個時限自己，30歲前玩盡，30歲後再儲

男人年到廿六七就變，錢要留d應急

唔好咁短視，如果你住公屋，唔好諗住可以住一世。
假如個屋主名係你父母，當佢地百年歸老，層公屋要交返出黎。除非你係富二代唔洗諗住屋問題

儲得300不如每個月攞黎同老豆飲茶好過

我唔係咩大富之家，所以好多野靠自己
有幸三十歲供緊3 層樓，我點敢將d錢亂來？

某程度上好認同
搵萬幾蚊就咪撚儲
有錢淨盡量令朋友家人開心
讀書又得 投資亦可
儲果幾千真係把撚

利申 唔係叫你洗到一蚊都冇 係叫你唔好為幾千蚊死慳死抵

過到壓力測試咩

佢意思係中年開始揾到多錢先開始儲
後生都係30前先叫後生姐
正正常常你人工係不斷咁升

如果一個人緊係唔得，有另一伴做擔保實得
何況得25歲，仲有時間，人地人工仲有機會升呢

認同呀，大把人借完唔還，慢慢拖，等政府出律師信先還，一期先還一千幾百。

就算鬼仔都係畢左業先慢慢還架

其實儲蓄係一個習慣黎

香港輕鬆啦，美國tuition貴到痴線，仲未計有啲人買textbook個筆，無父幹一出來成身債

補充一點
三十歲先嘅錢係應該增值自己
你洗晒喺讀書 整容 做gym 扮靚 學外語學器都好
搵錢少最on9就係慳嚟儲

人地人工同升職速度高我地好多喎
可以分期還根本唔係問題

點儲都追唔到通漲 攞D錢去進修轉份更高人工既工實際少少

睇地區架喎師兄，又唔係全個美國都係DC/Cal/NY

樓主岩呀, 冇人洗錢點刺激到經濟

一句講曬，應洗得洗

我寧願攞舊錢去讀個可以移到民既學位搏下好過，弱智先係香港買樓

同班享樂主義者講儲錢都係哂氣。
總之一句到尾，我覺得：窮就要守。
講完。

冇買保險最小要留十萬，照個胃鏡1套加埋都5，6萬。 其他同意既

而家買樓 個貨貴到仆街 仲要未來個30年每個月慳住洗去供層你分分鐘退休先供完既樓 我就不了

樓主點睇用投資賺返黎既錢去享樂

有買保險咪得囉，老左啲病可以睇成世㗎

我都係類似啲咁嘅人，反正買唔到樓，用啲錢去提升下生活質素仲實際，人都開心啲，同埋我一錢多就有惰性，留咁多錢供養地產佬，不如開開心心用喺自己身上
，就算比你儲十幾二十年錢，除非你唔用，如果唔係你將來唔係用喺人地度，咪又係用返喺我過嘅地方度，唔通你會買架波子黎揸咩，定係儲二十年錢再供25年樓？咁我不如攞綜援好過啦

利申：公墓員

你可以免入息申請公屋呢

死儲爛儲筆錢用黎老左醫病呢個諗法好可笑
到你老左有病又有幾多機會醫得好 咪又係吊住你條命死唔去 到時坐係病床又會羨慕後生仔周圍去 同時先識後悔自己年輕冇享受過

唔打算結婚就得
除非父母答應幫你俾晒結婚洗費啦

你死做爛做 無啦啦死左就成世無玩過

佢仲要連破產都講得咁淡然…

講得衰啲真係：
樓主你唔好害人啦，生活有翻些少質素，對自己好少少唔代表要fing到盡兼大安旨意。當然有人會推動到自己去追求更多物質。但始終唔係上策。只可以講係屬於你嘅理財態度。而唔好包裝到真係好似好好咁，去氹人落答。

唔好話我話，fing剩兩三萬一有意外都幾「窄洗」。可能你覺得我杞人憂天，但我覺得係積穀防飢。

置唔置業已經係後話。邊做邊fing光真係唔值得贊同。

50歲咋喎，已經扯唔起？應該係樓主你嘅問題喇
第日退咗休，日日無野做，大把時間俾你玩俾你fing錢啦，洗乜急於一時？
後生嗰陣唔儲錢，到退咗休零收入但有支出，到時咪唯有乞食/執紙皮囉（養兒防老者除外）
年紀大機器壞，醫療費高昂，後生唔儲錢又邊有錢睇醫生？
樓主唔好害人喇

哲理
終於明點解我老豆買野咁豪爽
多謝樓主教導

適當的時後要花錢提高生活質素，
食好d著好d，去下旅行，
買鍾意既野獎勵自己，生活講究d，
令心靈有份滿足感、優越感。

隨心使錢唔等於亂fing錢，
應用則用，要儲錢作應急。

以上真係要有穩定收入先得。
儲錢都好緊要。

咪講左有咁上下收入先儲多d
你一世收最低工資仲想點儲錢呢

讀緊u pt賺錢只係為左增加投資既本金
買賣賺到就買d野獎勵自己

樓主個重點唔係叫你
燒哂d錢
而係要去有效率咁運用
你廿零歲唔去social建立人脈
投資自己 同埋自己投資
你三十零歲自己輸比其他人

除咗唔好玩壞身子
我都覺得洗得多錢 自然搵得多錢
不斷減洗費 只會令自己不斷萎縮

同意
儲2-3萬應急已經好夠

上面好多人主張儲錢係防意外, 咁怕意外不如直接去買保險
樓主講既係後生時搵錢少, 節衣縮食都儲唔到幾多
你儲儲埋埋個少少錢, 到真係如你所願, 有意外發生, 又幫到幾多?
要以少搏大, 買個安心, 不如去買保險, 如過你儲個少少錢
利申: 唔特別支持買保險, 自己亦冇買, 不過有d人咁怕死, 買保險都不失為一件好事

至於係咁話人公屋思維個位, 亦唔見得講到儲個少少錢可以買幫人d咩
儲錢黎投資/等時機都叫做比較合理, 但同時亦好睇眼光同運氣
要舉例當所可以講某某人儲左d錢, 所後等到個時機以少搏大, 跟住發左達云云
但好明顯10個守財奴有9個都冇咁既眼光同運氣
再者有咁既眼光同運氣, 係唔係唔儲錢就發唔到達, 呢個都好成疑問

月儲5000，由魏晋南北朝開始儲，下年就買到貝沙灣 (如果樓價升幅少過10%)

依位師兄心水清

廿幾歲仔怕有大病，怕裁員係幾咁悲哀既一件事

今時今日個香港
留錢黎根本無用
樓又買唔起
供就供成世
仲衰個生個BB
所以有錢真係應洗則洗
吃喝玩樂算

依個時代開源重要過節流
當然無人叫你搵十萬洗九萬

巴打有料
睇透了

明知第時唔會有閒錢玩樂，更加要後生玩盡
所以要努力搵多d錢

投資不要怕輸，後生仔輸得起
怯就輸一世

月入20k 當你家用俾5k 扣埋強姦金1k 都仲有6k洗 點非人生活 我返工一個月唔計家用大約洗2k咋

嘩 一個月洗2K包埋搭車
慘撚過d 學生
仲要咁自豪洗咁小

有自豪？只係想講 2k都得 有6k絕對唔會係非人生活 你拎晒d錢去賭 call g 例外

好多年輕人都咁諗
唔應該見到希望先堅持
而係堅持先見到希望
如果你無儲錢既習慣 就算樓市冧一半你都買唔起
如果你覺得係香港無樓唔緊要就無所謂
每個人追求既都唔同

2K 你賭乜撚 call乜撚野g, 呢兩樣野已經係好離地啦如果你得2K洗一個月
2K仲未計日日番工搭車食飯

雖然我唔認同你上面既睇法 但呢句又有d道理

呀妹對自己要好d
值得買就去買，有d野未食過就豪d啦
一世人咁長依家唔出國見識唔通成家立室先去？

我話6k絕對唔係非人生活 拎晒d錢去賭 call g就梗係6k 都唔夠洗

同路呀巴打 我都儲有6個位

平時除左比家用 根本都無咩地方洗到錢

我番完工都夜媽媽 無去邊度消費

訓醒又番工 又洗路到錢

最多一年買幾件衫買條褲

比完家用都草成12k

利申20歲

怪唔知你a0喇

其實就算比完首期都仲要供， 而家除公務員外， 邊個敢擔保一世唔會失業？

見到樓上既反駁言論全部都係如果樓市乜乜
年老又乜乜 真係得啖笑
你要用我幾十年青春就係為左等你個如果同埋所謂既希望？
年紀大左 開始要顧好多其他 唔似年輕可以玩得咁放
就算你到七老八十果陣儲到好多咁又點姐
到時你睇番你後生我諗你到時只會諗點解當年你唔對自己好d

當然 就正如樓主咁講 應洗則洗 量力而為 留番幾個錢旁身就總要既

就算樓價今日跌到1球野，俾3成down payment你咪又係買唔起。鬼唔知市貴咩，但儲蓄係積小成多。開頭果幾年一定係細碼架啦，到慢慢咪儲得多左。但如果今日你依然係要洗儘佢，個市就算跌倒去邊，你都係入唔到場

咁你咪講廢話囉
收最低工資生活都成問題，又點儲到錢
如果你係覺得「有咁上下收入先儲多d」嘅，就唔會話「平時留兩三萬應急就得」「50歲發到達又點」啦
你留兩三萬都唔會負擔到我以上所講嘅"退休後日日去玩"、"年紀大睇醫生貴"啦

唔儲錢 有機會黎都上唔到位
成世做下把

經濟學黎講，你唔洗錢，人地點賺你d錢

你會一世都好開心咁生活係別人設計俾你既樂園

一家便宜兩家著

放假節日生日個d間唔中會食貴少少 $100-120左右
年三十個日早放同個做同一間公司既前同學lunch去左食任食邊爐 一個人$100左右
平時lunch就食$30-$35左右
旅行既話呢兩三年可能會去

希望享樂主義者最後唔好做廢老

樓主唔錯得哂
但係重點都係唔好理人點睇咁多，唔好為洗而洗黎哂命又唔抵
簡樸都可以快樂
儲錢只係正確管理財富、都係心理既操練，儲黎係要有投資，投資響你認識既野，學下點睇股，蠢既睇兩眼月供2800都好過你所謂就咁儲住跌
你真係超鍾意旅行遊歷想後生做特別野咪儲小d

萬一有事，真係永遠唔會知
萬一有事，真係知左都無用
萬一有事，一億都唔夠洗
萬一有事，大家寫咩都得

又黎世界大戰post

認同ching, 月供2800已經唔會差，儲完首期拎來買樓，你就會發現，生活上其實無咩地方仲需要洗錢。
結婚，生仔就另計啦

連登咁多小朋友，出呢D Post簡直係害人
不過都好，我鍾意睇人仆街

年尾年頭個陣岩岩儲到6個位
但除左家用之外都要食飯 買下番梘洗頭水少量零食咁
以前返pt個陣包飯包野飲慳到好多飯錢

有己律既人睇完會享受生活，應洗得洗
無己律既人會攞黎做藉口胡亂消費

成班on9仔 以為草果小小錢就有機會買樓 樓市爆煲到冇你份

你算好，我有朋友為左儲錢所有朋友聚會食飯都唔去咁濟，之後已經無人再嗌佢去

都係果句啦 應洗得洗
睇自己咩目標
我個fd打2份工搵成80幾k一個月 草黎結婚買樓
叫佢出黎食餐飯都唔出。

為慳少少錢而無社交真係唔值

又要洗錢又要有閒錢

3次去1次都要啦

咁我又唔會 幾個朋友要夾一日個個得閒都唔易
唔食咁貴就得

唔諗住結婚生仔就冇問題，點洗都得，冇錢唔會累到人
要結婚生仔一定要慳

如果老豆老母當年唔慳，我而加應該要比多幾千蚊家用
讀書又要借政府錢

老老實實，樓市股市呢d一定有週期，你有幾個錢儲左係到，到時個市跌你咪有機會入場。
就算個市真係唔跌，到時你都可以洗返自己儲左d錢。
利申:識人沙士果陣用一層樓嘅價錢買左兩層樓，打通埋，e加間屋2000尺。

我就你比你講中果類 比成皮野家用 還緊學債 錢都儲唔到多個

成日幻想個市會跌，又唔諗下賣樓果班根本唔會放出黎，有能力買樓果班人唔係食面包著穿窿褲捱出黎㗎，捱得幾多年？儲到錢攞去投資下博一鋪仲好啦，等下等下，咪又係比左個仔

儲錢邊會無用
小弟7年前就係拎左30萬上樓
儲左5年
慳返啲租金去旅行不知幾爽

唔使好多 個個月 你咪預皮幾野出嚟叫 囉 真係玩到賓州都斷啦

完全明
巴打係咪睇過窮爸富爸

今年27
13.5k 番五日
有幾份pt係身，星六日番
一個月好彩既話會有20k

一年放到唔知有冇10日假，公司迫清al都係搵有冇pt番 （中間都有試過裸辭，空白左幾個月搵唔到工，靜番pt)

每個扣晒必要開支 有機會儲到10k

持續左幾年，除左戶口數字上升，完全冇任何正面既感受，

可能際遇問題（我念主要係自己廢），眼見身邊朋友唔洗番pt，但人工已係我兩倍以上，開始覺得自己既做法根本吃力不討好，亦付出左好大代價miss左好多野，

最直接既就係為左搵多少少錢同慳少少錢，除少左時間陪身邊既人，洗少左錢，係social層面上其實人生既閱歷亦會少左，social弱自然機遇少，惡性循環

好認同樓主講法，其實d錢洗係邊都好，都係投資自己既一種，只係帶黎既回報唔同

我都唔想再個個星六日番pt，想追番晒以前miss左既野，奈何人工真係太低……要生活真係要焗住番pt

利申，新年假日日都做pt

絕對認同樓主，我廿歲頭就係死慳死抵儲錢，到三十幾歲揾到錢你就會發現嗰時儲幾皮嘢係on9, 廿歲用幾萬蚊同三十歲用幾萬蚊帶比你既快樂係冇得比，幾皮嘢到你三十幾歲買隻錶都用咗

做人最緊要overall 係開心
死儲爛儲，儲到50歲，已經無力來開心
人生又有咩為？

你咪中左樓主講果種能力不足又大使

27歲都得果13k肯撚定係冇讀過書果啲老mk

認同

1. 全職+夜班pt+星期六日工
換黎冇朋友冇圈子冇人生是On9

2. 慳少少錢唔去裝身，約女
又係On9

同感!

97前咁樣係好正常, 好多人靠返多份PT搵多d錢去供樓(當然PT錢唔夠供樓, 只係補貼)
依家咁勤力都會比社會列作失敗一類, 根本係社會變左

不過都認同應該搵少d, 去搵返自己生活, 夠下屋企人

唔係老mk，係垃圾topup仔 ja，

其實事實係冇讀過書既老mk仲多過我

陪下屋企人

好多人會問做乜咁勤力，但老實講，係叻既洗乜番pt

讀書ok又洗乜去補習班（唔計拎a)

一切都係運

幾勤補拙

我今年37，可以算係阿叔，基於我個人經驗，就勸後生仔出嚟做野唔好習慣左大洗，儲錢個意義唔係儲錢本身，而係唔俾自己大洗。大家都知一出嚟做野儲唔到幾多錢，問題係如果你將人工洗晒佢，就好大機會代表你花太多時間喺玩樂上，除左養成左大洗之外仲會令你花少左時間係事業上，由儉入奢永遠舒服過由奢入儉

師兄要諗下做緊份工同埋d pt 有無前境
無就要轉變，搵過份工
唔怕辛苦做地盤做裝修都好好搵
30歲兩三萬唔成問題
平日5點收工沖個涼同frd食飯
千萬唔好拘泥地盤佬個形象

廢中又出黎害人
見到投資叫人賭已經唔洗睇落去

岩得一半。

年輕時候係要洗錢，不過唔係洗係飲飲食食買名牌，而投資係自己度。

方向黎講咩都得，睇你自己興趣。 不過要係投資之前先諗定一個business model， 無論係升職加人工好，自己創業好，秘撈part time好， 記得係一個合理既時間之後要賺返。

同埋記住之後收入增加既時候，唔好同時中幅增加消費， 盡量維持係岩岩FG果時既生活習慣。自然咪會有錢洗唔晒嫁啦。

咁寧願你用番pt啲時間讀下其他野好過啦
番pt除左搵錢真係幫唔到你啲咩
你去讀下野 拎張cert都叫多少少bargaining power

ft無前景，其實e份係第3份工，3份都細公司，念縮數居多，唔會發到圍，已搵緊新工

pt就更加唔洗講………

無睇過，人生經驗黎

topup仔marketing，

再讀應該要係ive重新讀過，轉行……

屋企有錢就可以想點洗就點洗 因為最後都有爸爸幫手

但窮撚仲要做月光族真係等收皮 樓主唔該唔好害人

炒鞋上車笑而不語

個個都叫樓主唔好害人 但事實就正評多到
到底係連登多小學雞定多假膠

唯有將勤補拙

點收皮
樓又買唔到
醫雖然冇得睇養和只可以睇瑪麗，但生死有命架啦

我唔係同緊D 30歲人仲搵緊1X-2XK既人講架

成日話買唔到樓 大佬你唔儲緊係買唔到啦

利申 身邊好多同事30前上曬車 諗下人地努力工作既時候你自己做緊咩 所以真係唔好怨

咁樣fing錢法純粹係你想先甜後苦定先先苦後甜

認同樓上
應該搵d野學下
你都有一筆應急錢
可以試下一年唔儲錢, 去學野增值
總之呢一年每個月收支唔好負數就得

年輕嘅時候最緊要培養心理質素

因為反對既人多數企出來反駁，以為自己係多數
認同既人因為講得太啱無野要補充

兩三萬應到咩急呀 割痔瘡呀？
做個正正經經嘅body check都無咗一截啦
夠俾老豆做定俾老母做呀

衰啲講句，得嗰雞碎咁多
唔好講睇醫生，連白事都做唔起呀
得嗰三張學人扮老屎忽，收皮啦
是但搵個要養家嘅廿零歲都無你咁撚離地

好啟發，都好贊同，正如叫雞趁早，早7、8年前同而加個價比 而加俾班毒撚寵壞左，班女叫班毒撚開個價，班傻仔第一口價就開咁高，做壞哂規矩

好多人，幾十歲儲落成千萬，又孤9寒，自己又唔洗，又一個人。d錢都唔知做乜

邊洗邊儲

冇人叫你後生搵到既錢陣係拎去儲 係咁2做下定期/買下實力股 10年後你睇番個數都唔會細得去邊

唔係好想off topic
不過念乜鳩 係「諗」呀

成日都話儲幾多都唔會買到樓
其實儲錢係用黎將來把握機會將嚿錢滾大佢
得果兩三萬 機會黎到你都唔夠錢入場啦

咁鬼短視 就算畀你早十年出世
我諗沙士果段期間你想買都未必夠錢買

認同應洗則洗 明既人都應該唔會亂洗錢
但連登好多會員無咩判斷力

cash就十幾

因為對一d人來講，望住户口入面既數字係咁升已經好滿足，好似贏左其他人打爆機咁，開心過洗錢，洗左反而會心痛，如果係咁我無意見，因為每個人追求既野唔同。

但我相信大部分人只係想簡簡單單咁生活，買鍾意既野，食鍾意既野，得閒參加活動，其實洗多少少錢已做到

中五落地盤/去當差/消防既老MK，做到27歲人工至少係你2倍，工時同假仲要好你好多

捱唔緊要，但要捱得有價值

拎曬黎賭

岩架喇樓主, 講多D呢D 廢青說話跣鳩D後生一獲就岩

啱啱喺ams叫完雞再隊草食米之連一星
好爽

你做咩撚野?

二千幾個正評，其實無需要教精佢地
佢有佢大使，繼續拉大貧富懸殊 我就上左岸，你哋慢慢玩

唔怪得你a0

講得好啱 以前讀書做PT賺左又唔捨得洗
日日挨M記 以為自己儲多人幾萬蚊好叻
以前辛苦好慳咁儲左兩年既錢
而家兩個月就儲到....
冇及時行樂真係我好大既遺憾
唔好話40歲50歲先做，
20歲同30歲做同樣既野感受已經完全唔同
時間過左就冇

賺咁少都儲多？證明唔駛俾好多錢屋企，冧市時屋企都夠俾

唔怪得你既, 一個月先駛2k, 差唔多啦

醫療保險既話，後生買到你老左咪又係俾一樣咁貴保費，後生買唯好處係老左買時唔會因為你身體差而拒同加loading，但vhis實行左又唔同講法

同埋，如果有公司醫療保險，基本上都cover到好多，仲好過自己買，自己買要俾好貴至包埋門診

你話攞嚟溝女都諗得過, 聽到你話攞去賭就真係....

你前幾年有得炒iPhone果陣又唔炒

如果你大病，超過100萬都搞唔掂既話，本身已經係好難醫得好，除非何鴻燊咁有錢吊命，如果唔係有保險都未必搞得掂，去聽多d護士醫護人員講老人talk，有d人擺明無得醫都散盡家財去醫，生有時死有命，與其後生死慳死抵捱到老百病纏身，後生生活勻衡養好身體好過

有閒錢就投資，賭又得，炒股票又得，做小生意都得，尋找機遇，高風險唔緊要，輸曬唔緊要，唔好輸到還唔起，量力而為就無問題

其實有冇人睇到樓主寫咩

佢唔係叫你玩晒佢，係應該用錢去試唔同既野，包括投資，做下小生意，唔好鳩儲

個個以為樓主叫人地洗鳩晒佢

lm

十六歲賭波賭馬到依家廿中合共輸大約廿幾萬
近呢一兩年開始按埋邪骨
都無咩後悔 不過玩還玩都奉勸大家唔好賭錢
但叫雞揼下骨呢D無乜所謂

欣賞你咁負面思維
應該你現實條命都係失敗者，覺得自己死左都無咩所謂果d

冇錯，有d人以為去瑪麗、威爾斯親王醫院會醫唔好，但養和聖保祿就一定痊癒，其實生死有命，夠鐘就係夠鐘

公司醫療一般只包一般門診或有限度手術
除非你經理級或政府工

你有冇公立醫院？年紀大，緊急一定即入院即做手術，基本上你年紀夠大，除非政府醫院唔承擔既費用同埋你個情況比較輕微，大都好快排到，唔駛3年。你講白內障如果好嚴重，亦可以打尖，香港公家醫療系統好有效率，輕重緩急有序

傳媒成日報話等好耐基本上都係非緊急病症

3zero條窮西教人

男人無錢既話 除非另一半肯同你捱
如果唔係都幾難成家立室

呢個post正正反映到香港點解快樂指數咁低，個個都鎖死自己目標係買樓，要有幾多資產

儲極都唔夠首期，及時行樂好過
老左既時候有心都無力

將連登正負皮調轉先正確
否則只會見到好多小學雞垃圾mk

好充實

香港讀非專科/MBA之外都冇乜用

拎嚟投資都認同，拎嚟享樂就唔認同，鳩儲一筆錢喺銀行就話蝕，但拎嚟資產增值一樣得

唔識洗錢
放工淨係畫畫，寫code，睇動畫，又無囡，旅行又辛苦，叫雞又唔敢膽
唯一用錢係lunch食貴d

仆街 有道理wo

移民啦 香港唔啱你

咁多數又未必別係啱啫，社會太多人易俾人牽住鼻走

我係窮西，你係看更

睇公司plan，好難一概而論，但咩叫有限度手術？香港inpatient plan surgery以complexity分，由minior到complex，每個有對應可賠償上限，公司cheap買個cheap個賠償額會少d，你職級低d理論上公司又offer個cheap d ge plan俾你

講真你私人買，除非你好肯俾錢，唔係既話分分鐘差過公司個份（以大公司計）

好難一概而論，你又講咩公司plan？ 人人都有咁好醫療福利咩？
連登班垃圾你認為佢憑咩搵到好醫療福利嘅工？ 危疾點都要買返個啦

我以前好似樓主咁，而家破產

通常網上買

大使冇問題
全靠班月光族肯洗錢
經濟先會繁榮 恆指先有3萬幾點
信用卡先有積分有 asia miles 派出來

不嬲都支持人地大使

D錢唔用同廢紙有乜分別？

老左拎綜緩，住公屋，拎埋白卡無撚敵
有物業又要擔心維修，又驚圍標比人呃一大筆
到60歲就去識啲社工呀，議員呀
65歲時佢地就大派用場

你除左間屋大我d屎咁多 有咩咁值得自豪啊 廢柴先生

仲有幾多年

x2

我去洗錢旅行打工度假得到既野
係我以後都會回味

其實會唔會係生活同儲錢兩邊攞個平衡呢

我意思個賠償額好難一概而論，但minor surgery低極都應該有7000-10000左右

唔好玩啦
騰訊跌到400 咪早一兩星期既事
跌到你又係唔係真係夠擔大大注入先

咁你而家住邊？
同屋企人住唔得咩？
無錢又要搬出去，盞自己辛苦
而家只係比家用，有人煮埋飯煲埋湯，出到去乜都靠自己，租＋燈油火蠟同生活費都好甘
無錢又要學人搬，人地係收入高先諗上樓，確保到生活質素先買樓
收入低/一般就儲少少做應急，平時洗多少少過得開心D既生活算啦

你到底係咩環境生活緊

同意
第一次番part time 出糧買新機比自己
跟著有次儲左一個月人工買部i8 Plus 比老母做禮物 笑到見牙唔見眼
錢係要儲 有理財概念係好
不過趁後生 應該玩多啲 令自己同屋企人開心啲 去多啲旅行 探索下其他國家 再大啲年紀責任大左 冇乜機會再可以咁開心

保得咁少，仲講咩好過自己買保險，自傷矛盾。
依你意思，有大病都係睇公立等死算。 垃圾條命係唔值錢

你知唔知咩叫minor surgery

搵錢旨在洗

我唔知，願聞其詳。有幾minor? 剥智慧齒？
有錢無錢都應該買保險，只係買多定少啫。話完全唔買嘅正戇尻

要屌仔既話可以典

無話要佢比我，亦無話關我事，
只係唔理解個心態。

聽過一個退休前輩說話

後生有時間，無錢玩
成熟有錢，無時間玩
退休有錢有時間，無力玩

人既野話唔埋，令我都覺真係要玩，就要趁後生玩

緊係唔係叫你洗到盡去玩
只係應洗則洗

其實買左保險，同另外儲下自己覺得適合數目既錢做應急
可以開心下獎勵下自己，用左就係自己既，未用都係數字

人各有志，d錢用黎買樓又好、齋儲又好、玩左去又好，都無意見。
只係覺得最黃金既時間，應該對自己好d

盡量洗仲可以有二三萬應急
平日正常洗都難儲錢
自己洗費 家用 都冇左唔少
三十歲先開始儲錢
你想有女仔嫁俾你？心諗萬一有咩病痛都唔知你有冇錢俾自己醫
咪害人啦

未係

x3
應該要攞個平衡

岩呀，成日儲儲儲，今日唔知聽日事，及時行樂啦

對上公司cut 1/3人，即刻拎晒d錢請老豆老母去旅行，同兩老買個回憶，自己又去飛田happy下

洗錢唔緊要，但唔好浪費係侈奢品上
即係錶/車/名牌果D，真係得個威字。

玩一樣野玩得專，可以識到人

而家養緊車月月清
不過屋企幾層樓真係唔洗咁快儲錢住

屋企有樓，全家有保險，基本上唔洗點儲錢

你有彈藥玩到專再講
人地無限彈藥

自己買緊乜都唔知就話保險一定要買

非常認同， 早十年， 剛同女友散左， 拿住萬零蚊積蓄， 舉埋隻撈加埋3萬零蚊， 晚晚三沙一水， 東莞玩。幾咁淫亂放縱， 夠玩足2，3年 。果d閱歷真係有錢都買唔到呀